\chapter{Función objetivo}

Después de usar las políticas afines de generación  y llevar los errores a cero, se tiene:

\begin{align}
\text{minimize} \ \ & \sum_{t\in\mathcal{T}}\sum_{j\in\Phi^{ht}} {\left( c^{fix}_{j}x_{j,t} + c^{var}_{j}g_{j,t}^{0} + c^{arr}_{j}y_{j,t} \right)} \\
& + \sum_{j\in\Phi^{ht}} \sum_{\tau \le t} \left (\sum_{q \in \Phi^{w}} \sum_{\tau\in\mathcal{T}} u_{j, t, q, \tau}^{f_0, w} + \sum_{p \in \Phi^{s}} \sum_{\tau\in\mathcal{T}} u_{j, t, p, \tau}^{f_0, s} + \sum_{b \in \mathcal{I}} \sum_{\tau\in\mathcal{T}} u_{j, t, b,\tau}^{f_0, d} \right ) \nonumber
\end{align}

Restricciones de los términos de protección asociados a la función objetivo:

\begin{align}
-u_{j, t, q, \tau}^{f_0, w} & \le \gamma_{j,t,q,\tau}^{w} e_{q,\tau}^{w, \text{max}} \: c^{var}_{j} \le u_{j, t, q,\tau}^{f_0, w}, \ \ & \forall q \in \Phi^{w}, \tau \in \mathcal{T}.\\
-u_{j, t, p, \tau}^{f_0, s} & \le \gamma_{j,t,p,\tau}^{s} e_{p,\tau}^{s, \text{max}} \: c^{var}_{j} \le u_{j, t, p, \tau}^{f_0, s}, \ \ & \forall p \in \Phi^{s}, \tau \in \mathcal{T}. \\
-u_{j, t, b,\tau}^{f_0, d} & \le \gamma_{j,t,\tau}^{d} e_{b,\tau}^{d, \text{max}} \: c^{var}_{j} \le u_{j, t, b, \tau}^{f_0, d}, \ \ & \forall b \in \mathcal{I}, \tau \in \mathcal{T}.
\end{align}

\begin{conditions}
c^{fix}_{j} & Precio fijo del generador $j$ \\
c^{var}_{j} & Precio de cada MW por encima del mínimo para el generador $j$ \\
c^{arr}_{j} & Precio de arranque del generador $j$ \\
\end{conditions}

Estás ecuaciones puede reescribirse en términos del precio de generación del nodo de referencia como se muestra a continuación.

\begin{align}
    \text{minize} & \sum_{t\in\mathcal{T}}\sum_{j\in\Phi^{ht}|j\ne ref}g_{j,t}^{0} \left ( c^{var}_{j} - c^{var}_{j=ref} \right ) + c^{var}_{j=ref}\sum_{t\in\mathcal{T}}\,\left ( \sum_{i}{d_{i,t}} - \sum_{q}g^{w}_{q,t} - \sum_{p}g^{s}_{p,t} \right )\\ & + \sum_{j\in\Phi^{ht}} \sum_{\tau \le t} \left (\sum_{q \in \Phi^{w}} \sum_{\tau\in\mathcal{T}} u_{j, t, q, \tau}^{f_0, w} + \sum_{p \in \Phi^{s}} \sum_{\tau\in\mathcal{T}} u_{j, t, p, \tau}^{f_0, s} + \sum_{b \in \mathcal{I}} \sum_{\tau\in\mathcal{T}} u_{j, t, b,\tau}^{f_0, d} \right ) \nonumber
\end{align}

\begin{align}
-u_{j, t, q, \tau}^{f_0, w} & \le \left ( \gamma_{j,t,q,\tau}^{w} \: \left ( c^{var}_{j} - c^{var}_{j=ref} \right ) 1_{j\neq{ref}} - c^{var}_{j=ref}\cdot{}1_{j=ref} \right ) e_{q,\tau}^{w, \text{max}} \le u_{j, t, q,\tau}^{f_0, w}, \ \ & \forall j \in \Phi^{HT}, t \in \mathcal{T}, q \in \Phi^{w}, \tau \in \mathcal{T}.\\
-u_{j, t, p, \tau}^{f_0, s} & \le \left ( \gamma_{j,t,p,\tau}^{s} \: \left ( c^{var}_{j} - c^{var}_{j=ref} \right ) 1_{j\neq{ref}} - c^{var}_{j=ref}\cdot{}1_{j=ref}\right ) e_{p,\tau}^{s, \text{max}} \le u_{j, t, p, \tau}^{f_0, s}, \ \ & \forall j \in \Phi^{HT}, t \in \mathcal{T}, p \in \Phi^{s}, \tau \in \mathcal{T}. \\
-u_{j, t, b,\tau}^{f_0, d} & \le \left ( \gamma_{j,t,\tau}^{d} \: \left ( c^{var}_{j} - c^{var}_{j=ref} \right ) 1_{j\neq{ref}} + c^{var}_{j=ref}\cdot{}1_{j=ref} \right ) e_{b,\tau}^{d, \text{max}} \le u_{j, t, b, \tau}^{f_0, d}, \ \ & \forall j \in \Phi^{HT}, t \in \mathcal{T}, b \in \mathcal{I}, \tau \in \mathcal{T}.
\end{align}