\chapter{Límites de generación}

\section{Límties de generación en nodos diferentes al nodo de referencias}

\begin{equation}
g^{0}_{j,t} + \sum_{\tau \le t} \left( \sum_{q}U^{g,w}_{j,t,q,\tau} + \sum_{p}U^{g,s}_{j,t,p,\tau} + \sum_{i}U^{g,d}_{j,t,i,\tau} \right ) \le g^{\text{max}}_{i,t}x_{j,t}.
\end{equation}
\begin{equation*}
    \forall j \in \Phi^{ht},t \in \mathcal{T}.
\end{equation*}

\begin{equation}
-g^{0}_{j,t} + \sum_{\tau \le t} \left( \sum_{q}U^{g,w}_{j,t,q,\tau} + \sum_{p}U^{g,s}_{j,t,p,\tau} + \sum_{i}U^{g,d}_{j,t,i,\tau} \right ) \le -g^{min}_{i,t}x_{j,t}.
\end{equation}
\begin{equation*}
    \forall j \in \Phi^{ht},t \in \mathcal{T}.
\end{equation*}
%
\begin{equation}
%-U^{g,w}_{j,t,q,\tau} \le \left( \gamma^{w}_{j,t,q,\tau} + \mathbf{1}_{\tau = t}\right ) e^{w, \text{max}}_{q,t} \leq U^{g,w}_{j,t,q,\tau}.
-U^{g,w}_{j,t,q,\tau} \le \gamma^{w}_{j,t,q,\tau} e^{w, \text{max}}_{q,t} \leq U^{g,w}_{j,t,q,\tau}.
\end{equation}
\begin{equation*}
    \forall j \in \Phi^{ht}, t \in T,q \in \Phi^{w},\tau \le t.
\end{equation*}

\begin{equation}
-U^{g,s}_{j,t,p,\tau} \le \gamma^{s}_{j,t,p,\tau} e^{s, \text{max}}_{p,t} \leq U^{g,s}_{j,t,p,\tau}.
\end{equation}
\begin{equation*}
    \forall j \in \Phi^{ht},t \in T,q \in \Phi^{w},\tau \le t.
\end{equation*}

\begin{equation}
-U^{g,d}_{j,t,i,\tau} \leq \gamma^{d}_{j,t,\tau} e^{d, \text{max}}_{i,t} \leq U^{g,d}_{j,t,i,\tau}.
\end{equation}
\begin{equation*}
    \forall j \in \Phi^{ht},t \in T,q \in \Phi^{w},\tau \le t.
\end{equation*}

\section{Límites de generación en el nodo de referencia}

\begin{dmath}
-\sum_{j} g^{0}_{j,t} + \sum_{i} \left ( U^{ref, d}_{i,\tau,\tau} + \sum_{\tau \lessdot  t} U^{ref,d}_{i,t,\tau} \right ) + \sum_{q} \left ( U^{ref, w}_{q,\tau,\tau} + \sum_{\tau \lessdot t} U^{ref,w}_{q,t,\tau} \right ) + \sum_{p} \left ( U^{ref, s}_{p,\tau,\tau} + \sum_{\tau \lessdot t} U^{ref,s}_{p,t,\tau} \right ) \le g^{ref, \text{max}} + \sum_{q} \hat{g}^{w}_{q,t} + \sum_{p} \hat{g}^{s}_{p,t} - \sum_{i} \hat{d}_{i,t}
\end{dmath}
\begin{equation*}
     \forall l \in L, \forall t \in T.
\end{equation*}

\begin{dmath}
\sum_{j} g^{0}_{j,t} + \sum_{i} \left ( U^{ref, d}_{i,\tau,\tau} + \sum_{\tau \lessdot  t} U^{ref,d}_{i,t,\tau} \right ) + \sum_{q} \left ( U^{ref, w}_{q,\tau,\tau} + \sum_{\tau \lessdot t} U^{ref,w}_{q,t,\tau} \right ) + \sum_{p} \left ( U^{ref, s}_{p,\tau,\tau} + \sum_{\tau \lessdot t} U^{ref,s}_{p,t,\tau} \right ) \le -g^{refMin} - \sum_{q} \hat{g}^{w}_{q,t} - \sum_{p} \hat{g}^{s}_{p,t} + \sum_{i} \hat{d}_{i,t}
\end{dmath}
\begin{equation*}
     \forall l \in L, \forall t \in T.
\end{equation*}

\begin{equation}
-U_{i,t,t}^{ref,d} \le \left ( 1 - \sum_{jj \neq{ref}} \gamma_{jj,t,t}^{d} \right )e_{i,t}^{d, \text{max}} \le U_{i,t,t}^{ref,d}.
\end{equation}
\begin{equation*}
    \forall i \in I, \forall t \in T, j|j \rightarrow \text{ref}.
\end{equation*}

\begin{equation}
-U_{i,t,\tau}^{ref,d} \le \left (\sum_{jj \neq{} ref} \gamma_{jj,t,t}^{d} \right )e_{i,\tau}^{d, \text{max}} \le U_{i,t,\tau}^{ref,d}.
\end{equation}
\begin{equation*}
    \forall i \in I, \forall \tau \in T, j|j \rightarrow \text{ref}.
\end{equation*}

\begin{equation}
-U_{j,q,t,t}^{ref,w} \le \left (1 + \sum_{jj \neq{} ref} \gamma_{jj,t,q,t}^{w} \right )e_{q,t}^{w, \text{max}} \le U_{q,t,t}^{ref,w}.
\end{equation}
\begin{equation*}
    \forall q \in \Phi^{w}, \forall t \in T, j|j \rightarrow \text{ref}.
\end{equation*}
% Error usando \Tau
\begin{equation}
-U_{j,q,t,\tau}^{ref,w} \le \left (\sum_{jj \neq{} ref} \gamma_{jj,t,q,\tau}^{w} \right )e_{q,\tau}^{w, \text{max}} \le U_{q,t,\tau}^{ref,w}.
\end{equation}
\begin{equation*}
    \forall q \in \Phi^{w}, \forall \tau \in T, j|j \rightarrow \text{ref}.
\end{equation*}

\begin{equation}
-U_{j,p,t,t}^{ref,s} \le \left (1 + \sum_{jj \neq{} ref} \gamma_{jj,t,p,t}^{s} \right )e_{p,t}^{s, \text{max}} \le U_{p,t,t}^{ref,s}.
\end{equation}
\begin{equation*}
    \forall p \in \Phi^{s}, \forall t \in T, j|j \rightarrow \text{ref}.
\end{equation*}

\begin{equation}
-U_{j,p,t,\tau}^{ref,s} \le \left (\sum_{jj \neq{} ref} \gamma_{jj,t,p,\tau}^{s} \right )e_{p,t}^{s, \text{max}} \le U_{p,t,\tau}^{ref,s}.
\end{equation}
\begin{equation*}
    \forall p \in \Phi^{s}, \forall \tau \in T, j|j \rightarrow \text{ref}.
\end{equation*}

\section{Rampas de subida y bajada en generadores diferentes al slack}

\begin{dmath}
-R^{down}_{j,t} \le g^{0}_{j,t} - g^{0}_{j,t-1} + \sum_{q}u^{rup,w}_{j,\tau,q,\tau} + \sum_{p}u^{rup,s}_{j,\tau,p,\tau} + \sum_iu^{rup,d}_{j,\tau,i,\tau} + \sum_{t\le \tau} \left[ \sum_{q}u^{rup,w}_{j,t,q,\tau} + \sum_{p}u^{rup,s}_{j,t,p,\tau} + \sum_iu^{rup,d}_{j,t,i,\tau} \right ] \le R^{up}_{j,t}.
\end{dmath}
\begin{equation*}
    \forall j, \forall t \gtrdot 0.
\end{equation*}

\subsection{Factores de protección}

%Wind

\begin{equation}
-u^{rup,w}_{j,t,q,\tau} \le \gamma^{w}_{j,t,q,\tau}\cdot e^{w, \text{max}}_{q,t} \le u^{rup,w}_{j,t,q,\tau}.
\end{equation}
\begin{equation*}
    \forall j, t, q.
\end{equation*}

\begin{equation}
-u^{rup,w}_{j,t,q,\tau} \le \left[ \gamma^{w}_{j,t,q,\tau} - \gamma^{w}_{j,t-1,q,\tau} \right ] \cdot e^{w, \text{max}}_{q,t} \le u^{rup,w}_{j,t,q,\tau}.
\end{equation}
\begin{equation*}
    \forall j,t \gtrdot 0,q.
\end{equation*}

\begin{equation}
    -u^{rup,s}_{j,t,p,\tau} \le \gamma^{s}_{j,t,p,\tau}\cdot e^{s, \text{max}}_{p,t} \le u^{rup,w}_{j,t,p,\tau}.
\end{equation}
\begin{equation*}
    \forall j, t, p.
\end{equation*}

\begin{equation}
    -u^{rup,s}_{j,t,p,\tau} \le \left[ \gamma^{s}_{j,t,p,\tau} - \gamma^{s}_{j,t-1,p,\tau} \right ] \cdot e^{s, \text{max}}_{p,t} \le u^{rup,s}_{j,t,p,\tau}.
\end{equation}
\begin{equation*}
    \forall j,t \gtrdot 0,p.
\end{equation*}

\begin{equation}
    -u^{rup,D}_{j,t,i,\tau} \le \gamma^{D}_{j,t,\tau} \cdot e^{D, \text{max}}_{i,t} \le u^{rup,D}_{j,t,i,\tau}.
\end{equation}
\begin{equation*}
    \forall j, t, i.
\end{equation*}

\begin{equation}
    -u^{rup,D}_{j,t,i,\tau} \le \left[ \gamma^{D}_{j,t,\tau} - \gamma^{D}_{j,t-1,\tau} \right ] \cdot e^{D, \text{max}}_{i,t} \le u^{rup,D}_{j,t,i,\tau}.
\end{equation}
\begin{equation*}
    \forall j, t \gtrdot 0 , i.
\end{equation*}

\section{Rampas de subida y bajada la barra de referencia}

\begin{equation*}
-r^{down}_j \le g_{j,t} - g_{j,t-1} \le r^{up}_{j}.
\end{equation*}

\begin{equation*}
g_{ref,t} = \sum_{i}d_{i,t} - \sum_{j}g_{j,t} - \sum_{q}{g}^{w}_{q, t} - \sum_{p}{g}^{s}_{p, t}.
\end{equation*}

\begin{align*}
-r^{down}_{ref} & \le \sum_{i}d_{i,t} - \sum_{j}g_{j,t} - \sum_{q}{g}^{w}_{q, t} - \sum_{p}{g}^{s}_{p, t} \\  &- \left ( \sum_{i}d_{i,t-1} - \sum_{j}g_{j,t-1} - \sum_{q}{g}^{w}_{q, t-1} - \sum_{p}{g}^{s}_{p, t-1} \right ) \le r^{up}_{ref}.
\end{align*}

%\begin{comment}

\begin{align*}
-r^{down}_{ref} &\le \sum_{i}d_{i,t} - \sum_{i}d_{i,t-1}  \\
 & - \sum_{j}g_{j,t} + \sum_{j}g_{j,t-1} \\
 & - \sum_{q}{g}^{w}_{q, t} + \sum_{q}{g}^{w}_{q, t-1} \\ & -\sum_{p}{g}^{s}_{p, t} + \sum_{p}{g}^{s}_{p, t-1} \le r^{up}_{ref}.
\end{align*}

\begin{dmath*}
    \sum_{q} \left ( \bar{g}^{w}_{q, t} + \bar{e}^{w}_{q,t} \right) + \sum_{p} \left ( \bar{g}^{s}_{p, t} + \bar{e}^{s}_{p,t} \right ) + \sum_{j} \left ( g^{0}_{j,t} + \sum_{q} \sum_{\tau \leqslant  t}\gamma^{w}_{j, t, q, \tau} \bar{e}^{w}_{q,\tau} + \sum_p \sum_{\tau \leqslant  t}\gamma^{s}_{j, t, p, \tau}\bar{e}^{s}_{p,\tau} + \sum_i \sum_{\tau \leqslant  t}\gamma^{d}_{j, t,\tau}\bar{e}^{d}_{i,\tau} ) \right ) - \left (\bar{d}_{i,t} + \bar{e}^{d}_{i, t} \right ) - \left ( \sum_{q} \left ( \bar{g}^{w}_{q, t-1} + \bar{e}^{w}_{q,t-1} \right) + \sum_{p} \left ( \bar{g}^{s}_{p, t-1} + \bar{e}^{s}_{p,t-1} \right ) + \sum_{j} \left ( g^{0}_{j,t-1} + \sum_{q} \sum_{\tau \leqslant  t}\gamma^{w}_{j, t-1, q, \tau} \bar{e}^{w}_{q,\tau} + \sum_p \sum_{\tau \leqslant  t}\gamma^{s}_{j, t-1, p, \tau}\bar{e}^{s}_{p,\tau-1} + \sum_i \sum_{\tau \leqslant  t-1}\gamma^{d}_{j, t-1,\tau}\bar{e}^{d}_{i,\tau} ) \right ) - \left (\bar{d}_{i,t-1} + \bar{e}^{d}_{i, t-1} \right ) \right )
\end{dmath*}

\begin{dmath*}
    \sum_{q} \left ( \bar{g}^{w}_{q, t} - \bar{g}^{w}_{q, t-1} + \bar{e}^{w}_{q,t} - \bar{e}^{w}_{q,t-1} \right) + \sum_{p} \left ( \bar{g}^{s}_{p, t} - \bar{g}^{s}_{p, t-1} + \bar{e}^{s}_{p,t} - \bar{e}^{s}_{p,t-1} \right ) + \sum_{j\neq{ref}} \left ( g^{0}_{j,t} - g^{0}_{j,t-1} + \sum_{q} \sum_{\tau \leqslant  t}\gamma^{w}_{j, t, q, \tau} \bar{e}^{w}_{q,\tau} - \sum_{q} \sum_{\tau \leqslant  t-1}\gamma^{w}_{j, t-1, q, \tau} \bar{e}^{w}_{q,\tau} + \sum_{p} \sum_{\tau \leqslant  t}\gamma^{s}_{j, t, p, \tau}\bar{e}^{s}_{p,\tau} - \sum_{p} \sum_{\tau \leqslant  t-1}\gamma^{s}_{j, t-1, p, \tau}\bar{e}^{s}_{p,\tau} + \sum_{i} \sum_{\tau \leqslant  t}\gamma^{d}_{j, t,\tau}\bar{e}^{d}_{i,\tau} ) - \sum_{i} \sum_{\tau \leqslant  t-1}\gamma^{d}_{j, t-1,\tau}\bar{e}^{d}_{i,\tau} \right ) - \sum_{i} \left (\bar{d}_{i,t} - \bar{d}_{i,t-1} + \bar{e}^{d}_{i, t} - \bar{e}^{d}_{i, t-1} \right ) 
\end{dmath*}

\begin{dmath*}
    \sum_{q} \left ( \bar{g}^{w}_{q, t} - \bar{g}^{w}_{q, t-1} \right) + \sum_{p} \left ( \bar{g}^{s}_{p, t} - \bar{g}^{s}_{p, t-1} \right ) + \sum_{j\neq{ref}} \left ( g^{0}_{j,t} - g^{0}_{j,t-1} \right) - \sum_{i} \left (\bar{d}_{i,t} - \bar{d}_{i,t-1} \right ) + \sum_{q} \left ( \bar{e}^{w}_{q,t} - \bar{e}^{w}_{q,t-1} \right) + \sum_{p} \left ( \bar{e}^{s}_{p,t} - \bar{e}^{s}_{p,t-1} \right ) - \sum_{i} \left ( \bar{e}^{d}_{i, t} - \bar{e}^{d}_{i, t-1} \right ) + \sum_{j\neq{ref}} \left ( \sum_{q} \sum_{\tau \leqslant  t}\gamma^{w}_{j, t, q, \tau} \bar{e}^{w}_{q,\tau} - \sum_{q} \sum_{\tau \leqslant  t-1}\gamma^{w}_{j, t-1, q, \tau} \bar{e}^{w}_{q,\tau} + \sum_{p} \sum_{\tau \leqslant  t}\gamma^{s}_{j, t, p, \tau}\bar{e}^{s}_{p,\tau} - \sum_{p} \sum_{\tau \leqslant  t-1}\gamma^{s}_{j, t-1, p, \tau}\bar{e}^{s}_{p,\tau} + \sum_{i} \sum_{\tau \leqslant  t}\gamma^{d}_{j, t,\tau}\bar{e}^{d}_{i,\tau} - \sum_{i} \sum_{\tau \leqslant  t-1}\gamma^{d}_{j, t-1,\tau}\bar{e}^{d}_{i,\tau} \right )
\end{dmath*}

Agrupando lo errores tenemos:

\begin{align*}
    \text{Solar:} & \sum_{p} \left ( \bar{e}^{s}_{p,t} - \bar{e}^{s}_{p,t-1} \right ) + \sum_{j\neq{ref}}\sum_{p} \sum_{\tau \leqslant  t}\gamma^{s}_{j, t, p, \tau}\bar{e}^{s}_{p,\tau} - \sum_{j\neq{ref}}\sum_{p} \sum_{\tau \leqslant  t-1}\gamma^{s}_{j, t-1, p, \tau}\bar{e}^{s}_{p,\tau}  \\
    \text{Eólico:} &  \sum_{q} \left ( \bar{e}^{w}_{q,t} - \bar{e}^{w}_{q,t-1} \right) + \sum_{j\neq{ref}}\sum_{q} \sum_{\tau \leqslant  t}\gamma^{w}_{j, t, q, \tau} \bar{e}^{w}_{q,\tau} - \sum_{j\neq{ref}}\sum_{q} \sum_{\tau \leqslant  t-1}\gamma^{w}_{j, t-1, q, \tau} \bar{e}^{w}_{q,\tau} \\
    \text{Demanda:} & - \sum_{i} \left ( \bar{e}^{d}_{i, t} - \bar{e}^{d}_{i, t-1} \right ) + \sum_{j\neq{ref}}\sum_{i} \sum_{\tau \leqslant  t}\gamma^{d}_{j, t,\tau}\bar{e}^{d}_{i,\tau} - \sum_{j\neq{ref}}\sum_{i} \sum_{\tau \leqslant  t-1}\gamma^{d}_{j, t-1,\tau}\bar{e}^{d}_{i,\tau} \\
\end{align*}

\begin{align*}
    \text{Solar:} & \sum_{p} \bar{e}^{s}_{p,t} - \sum_{p}\bar{e}^{s}_{p,t-1} + \sum_{j\neq{ref}}\sum_{p} \sum_{\tau \leqslant  t}\gamma^{s}_{j, t, p, \tau}\bar{e}^{s}_{p,\tau} - \sum_{j\neq{ref}}\sum_{p} \sum_{\tau \leqslant  t-1}\gamma^{s}_{j, t-1, p, \tau}\bar{e}^{s}_{p,\tau}  \\
    \text{Eólico:} & \sum_{q} \bar{e}^{w}_{q,t} - \sum_{q}\bar{e}^{w}_{q,t-1} + \sum_{j\neq{ref}}\sum_{q} \sum_{\tau \leqslant  t}\gamma^{w}_{j, t, q, \tau} \bar{e}^{w}_{q,\tau} - \sum_{j\neq{ref}}\sum_{q} \sum_{\tau \leqslant  t-1}\gamma^{w}_{j, t-1, q, \tau} \bar{e}^{w}_{q,\tau} \\
    \text{Demanda:} & - \sum_{i} \bar{e}^{d}_{i, t} + \sum_{i} \bar{e}^{d}_{i, t-1} + \sum_{j\neq{ref}}\sum_{i} \sum_{\tau \leqslant  t}\gamma^{d}_{j, t,\tau}\bar{e}^{d}_{i,\tau} - \sum_{j\neq{ref}}\sum_{i} \sum_{\tau \leqslant  t-1}\gamma^{d}_{j, t-1,\tau}\bar{e}^{d}_{i,\tau} \\
\end{align*}

\begin{align*}
    \text{Solar:} & \sum_{p} \left ( \bar{e}^{s}_{p,t} + \sum_{j\neq{ref}}\sum_{\tau \leqslant  t}\gamma^{s}_{j, t, p, \tau}\bar{e}^{s}_{p,\tau} - \bar{e}^{s}_{p,t-1} - \sum_{j\neq{ref}}\sum_{\tau \leqslant  t-1}\gamma^{s}_{j, t-1, p, \tau}\bar{e}^{s}_{p,\tau} \right )  \\
    \text{Eólico:} & \sum_{q} \left ( \bar{e}^{w}_{q,t} + \sum_{j\neq{ref}}\sum_{\tau \leqslant  t}\gamma^{w}_{j, t, q, \tau} \bar{e}^{w}_{q,\tau} - \bar{e}^{w}_{q,t-1} - \sum_{j\neq{ref}}\sum_{t-1 \leqslant \tau}\gamma^{w}_{j, t-1, q, \tau} \bar{e}^{w}_{q,\tau} \right )\\
    \text{Demanda:} & \sum_{i} \left ( - \bar{e}^{d}_{i, t} + \sum_{j\neq{ref}}\sum_{\tau \leqslant  t}\gamma^{d}_{j, t,\tau}\bar{e}^{d}_{i,\tau} + \bar{e}^{d}_{i, t-1} - \sum_{j\neq{ref}}\sum_{\tau \leqslant  t-1}\gamma^{d}_{j, t-1,\tau}\bar{e}^{d}_{i,\tau} \right ) \\
\end{align*}

\begin{align*}
    \text{Solar:} & \sum_{p} \left ( \sum_{\tau \leqslant  t} \left ( 1_{\tau = t} + \sum_{j\neq{ref}}\gamma^{s}_{j, t, p, \tau} \right ) \bar{e}^{s}_{p,\tau} - \sum_{\tau \leqslant  t-1} \left ( 1_{\tau = t-1} + \sum_{j\neq{ref}}\gamma^{s}_{j, t-1, p, \tau} \right ) \bar{e}^{s}_{p,\tau} \right )  \\
    \text{Eólico:} & \sum_{q} \left ( \sum_{\tau \leqslant  t} \left ( 1_{\tau = t} + \sum_{j\neq{ref}}\gamma^{w}_{j, t, q, \tau} \right ) \bar{e}^{w}_{q,\tau} - \sum_{t-1 \leqslant \tau} \left ( 1_{\tau = t-1} + \sum_{j\neq{ref}}\gamma^{w}_{j, t-1, q, \tau} \right ) \bar{e}^{w}_{q,\tau} \right )\\
    \text{Demanda:} & \sum_{i} \left ( \sum_{\tau \leqslant  t} \left (- 1_{\tau = t} + \sum_{j\neq{ref}}\gamma^{d}_{j, t,\tau} \right ) \bar{e}^{d}_{i,\tau} + sum_{\tau \leqslant  t-1} \left ( 1_{\tau = t-1} - \sum_{j\neq{ref}}\gamma^{d}_{j, t-1,\tau} \right ) \bar{e}^{d}_{i,\tau} \right ) \\
\end{align*}

\begin{align*}
    \text{Solar:} & \sum_{p}\sum_{j} \left ( \sum_{\tau \leqslant  t} \left ( 1_{\tau = t \wedge j = ref} + \gamma^{s}_{j, t, p, \tau}\cdot 1_{j\neq{ref}} \right ) - \sum_{\tau \leqslant  t-1} \left ( 1_{\tau = t-1 \wedge j = ref} + \gamma^{s}_{j, t-1, p, \tau}\cdot 1_{j\neq{ref}} \right ) \right ) \bar{e}^{s}_{p,\tau} \\
    \text{Eólico:} & \sum_{q}\sum_{j} \left ( \sum_{\tau \leqslant  t} \left ( 1_{\tau = t \wedge j = ref} + \gamma^{w}_{j, t, q, \tau}\cdot 1_{j\neq{ref}} \right ) - \sum_{t-1 \leqslant \tau} \left ( 1_{\tau = t-1 \wedge j = ref} + \gamma^{w}_{j, t-1, q, \tau}\cdot 1_{j\neq{ref}} \right ) \right ) \bar{e}^{w}_{q,\tau} \\
    \text{Demanda:} & \sum_{i}\sum_{j} \left ( \sum_{\tau \leqslant  t} \left (- 1_{\tau = t \wedge j = ref} + \gamma^{d}_{j, t,\tau}\cdot 1_{j\neq{ref}} \right ) + \sum_{\tau \leqslant  t-1} \left ( 1_{\tau = t-1 \wedge j = ref} - \sum_{j\neq{ref}}\gamma^{d}_{j, t-1,\tau}\cdot 1_{j\neq{ref}} \right ) \right ) \bar{e}^{d}_{i,\tau} \\
\end{align*}

Por simplicidad saco las primera sumatorias y los términos asociados al error

\begin{align*}
    \text{Solar*:} & \sum_{\tau \leqslant  t} \left ( 1_{\tau = t \wedge j = ref} + \gamma^{s}_{j, t, p, \tau}\cdot 1_{j\neq{ref}} \right ) \\
    & - \sum_{\tau \leqslant  t-1} \left ( 1_{\tau = t-1 \wedge j = ref} + \gamma^{s}_{j, t-1, p, \tau}\cdot 1_{j\neq{ref}} \right ) \\
    \text{Eólico*:} & \sum_{\tau \leqslant  t} \left ( 1_{\tau = t \wedge j = ref} + \gamma^{w}_{j, t, q, \tau}\cdot 1_{j\neq{ref}} \right ) \\
    & - \sum_{t-1 \leqslant \tau} \left ( 1_{\tau = t-1 \wedge j = ref} + \gamma^{w}_{j, t-1, q, \tau}\cdot 1_{j\neq{ref}} \right )  \\
    \text{Demanda*:} &  \sum_{\tau \leqslant  t} \left (- 1_{\tau = t \wedge j = ref} + \gamma^{d}_{j, t,\tau}\cdot 1_{j\neq{ref}} \right ) \\
    & + \sum_{\tau \leqslant  t-1} \left ( 1_{\tau = t-1 \wedge j = ref} - \sum_{j\neq{ref}}\gamma^{d}_{j, t-1,\tau}\cdot 1_{j\neq{ref}} \right )  \\
\end{align*}

Evaluamos las sumatorias que van hasta $t$ en $\tau = t$, para que ahora vayan hasta $\tau \leqslant t-1$

\begin{align*}
    \text{Solar*:} & \, 1_{\tau = t \wedge j = ref} + \gamma^{s}_{j, t, p, t}\cdot 1_{j\neq{ref}} \\
    & + \sum_{\tau \leqslant  t-1} \left ( 1_{\tau = t \wedge j = ref} + \gamma^{s}_{j, t, p, \tau}\cdot 1_{j\neq{ref}} \right ) \\
    & - \sum_{\tau \leqslant  t-1} \left ( 1_{\tau = t-1 \wedge j = ref} + \gamma^{s}_{j, t-1, p, \tau}\cdot 1_{j\neq{ref}} \right ) \\
    \text{Eólico*:} & \, 1_{\tau = t \wedge j = ref} + \gamma^{w}_{j, t, q, t}\cdot 1_{j\neq{ref}} \\
    & + \sum_{\tau \leqslant  t-1} \left ( 1_{\tau = t \wedge j = ref} + \gamma^{w}_{j, t, q, \tau}\cdot 1_{j\neq{ref}} \right ) \\
    & - \sum_{\tau \leqslant t-1} \left ( 1_{\tau = t-1 \wedge j = ref} + \gamma^{w}_{j, t-1, q, \tau}\cdot 1_{j\neq{ref}} \right )  \\
    \text{Demanda*:} & \, - 1_{\tau = t \wedge j = ref} + \gamma^{d}_{j, t,t}\cdot 1_{j\neq{ref}} \\
    & \sum_{\tau \leqslant  t-1} \left (- 1_{\tau = t \wedge j = ref} + \gamma^{d}_{j, t,\tau}\cdot 1_{j\neq{ref}} \right ) \\
    & + \sum_{\tau \leqslant  t-1} \left ( 1_{\tau = t-1 \wedge j = ref} - \gamma^{d}_{j, t-1,\tau}\cdot 1_{j\neq{ref}} \right )  \\
\end{align*}

Simplificando las operaciones lógicas

\begin{align*}
    \text{Solar*:} & \, 1_{\tau = t \wedge j = ref} + \gamma^{s}_{j, t, p, t}\cdot 1_{j\neq{ref}} \\
    & + \sum_{\tau \leqslant  t-1} \left ( \gamma^{s}_{j, t, p, \tau}\cdot 1_{j\neq{ref}} \right ) \\
    & - \sum_{\tau \leqslant  t-1} \left ( 1_{\tau = t-1 \wedge j = ref} + \gamma^{s}_{j, t-1, p, \tau}\cdot 1_{j\neq{ref}} \right ) \\
    \text{Eólico*:} & \, 1_{\tau = t \wedge j = ref} + \gamma^{w}_{j, t, q, t}\cdot 1_{j\neq{ref}} \\
    & + \sum_{\tau \leqslant  t-1} \left ( \gamma^{w}_{j, t, q, \tau}\cdot 1_{j\neq{ref}} \right ) \\
    & - \sum_{t-1 \leqslant \tau} \left ( 1_{\tau = t-1 \wedge j = ref} + \gamma^{w}_{j, t-1, q, \tau}\cdot 1_{j\neq{ref}} \right )  \\
    \text{Demanda*:} & \, - 1_{\tau = t \wedge j = ref} + \gamma^{d}_{j, t,t}\cdot 1_{j\neq{ref}} \\
    & \sum_{\tau \leqslant  t-1} \left ( \gamma^{d}_{j, t,\tau}\cdot 1_{j\neq{ref}} \right ) \\
    & + \sum_{\tau \leqslant  t-1} \left ( 1_{\tau = t-1 \wedge j = ref} - \gamma^{d}_{j, t-1,\tau}\cdot 1_{j\neq{ref}} \right )  \\
\end{align*}

\begin{align*}
    \text{Solar*:} & \, 1_{\tau = t \wedge j = ref} + \gamma^{s}_{j, t, p, t}\cdot 1_{j\neq{ref}} \\
    & + \sum_{\tau \leqslant  t-1} \left ( \left ( \gamma^{s}_{j, t, p, \tau} - \gamma^{s}_{j, t-1, p, \tau} \right ) \cdot 1_{j\neq{ref}} - 1_{\tau = t-1 \wedge j = ref} \right ) \\
    \text{Eólico*:} & \, 1_{\tau = t \wedge j = ref} + \gamma^{w}_{j, t, q, t}\cdot 1_{j\neq{ref}} \\
    & + \sum_{\tau \leqslant  t-1} \left ( \left ( \gamma^{w}_{j, t, q, \tau} - \gamma^{w}_{j, t-1, q, \tau} \right ) \cdot 1_{j\neq{ref}} - 1_{\tau = t-1 \wedge j = ref} \right )  \\
    \text{Demanda*:} & \, - 1_{\tau = t \wedge j = ref} + \gamma^{d}_{j, t,t}\cdot 1_{j\neq{ref}} \\
    & \sum_{\tau \leqslant  t-1} \left ( \left ( \gamma^{d}_{j, t,\tau} - \gamma^{d}_{j, t-1,\tau} \right ) \cdot 1_{j\neq{ref}} + 1_{\tau = t-1 \wedge j = ref} \right )  \\
\end{align*}

Ahora añado condiciones lógicas para sacar la $\sum_{\tau \leqslant t}$

\begin{align*}
    \text{Solar**:} & \, 1_{\tau = t \wedge j = ref} + \gamma^{s}_{j, t, p, t}\cdot 1_{j\neq{ref}} \\
    & + \left ( \left ( \gamma^{s}_{j, t, p, \tau} - \gamma^{s}_{j, t-1, p, \tau} \right ) \cdot 1_{j\neq{ref}} - 1_{\tau = t-1 \wedge j = ref} \right ) \cdot 1_{\tau \leqslant  t-1}\\
    \text{Eólico**:} & \, 1_{\tau = t \wedge j = ref} + \gamma^{w}_{j, t, q, t}\cdot 1_{j\neq{ref}} \\
    & + \left ( \left ( \gamma^{w}_{j, t, q, \tau} - \gamma^{w}_{j, t-1, q, \tau} \right ) \cdot 1_{j\neq{ref}} - 1_{\tau = t-1 \wedge j = ref} \right ) \cdot 1_{\tau \leqslant  t-1} \\
    \text{Demanda**:} & \, - 1_{\tau = t \wedge j = ref} + \gamma^{d}_{j, t,t}\cdot 1_{j\neq{ref}} \\
    & \left ( \left ( \gamma^{d}_{j, t,\tau} - \gamma^{d}_{j, t-1,\tau} \right ) \cdot 1_{j\neq{ref}} + 1_{\tau = t-1 \wedge j = ref} \right ) \cdot 1_{\tau \leqslant  t-1} \\
\end{align*}

simplificando de nuevo las restricciones lógicas.

\begin{align*}
    \text{Solar**:} & \, 1_{\tau = t}^{j = ref} - 1_{\tau = t-1}^{j = ref} + \gamma^{s}_{j, t, p, \tau}\cdot 1_{j\neq{ref}}^{\tau \leqslant t} - \gamma^{s}_{j, t-1, p, \tau} \cdot 1_{j\neq{ref}}^{\tau \leqslant t-1} \\
    \text{Eólico**:} & \, 1_{\tau = t}^{j = ref} - 1_{\tau = t-1}^{j = ref} + \gamma^{w}_{j, t, q, \tau}\cdot 1_{j\neq{ref}}^{\tau \leqslant t} - \gamma^{w}_{j, t-1, q, \tau} \cdot 1_{j\neq{ref}}^{\tau \leqslant t-1}  \\
    \text{Demanda**:} & \, - 1_{\tau = t }^{ j = ref} + 1_{\tau = t-1 }^{j = ref} + \gamma^{d}_{j, t,\tau} \cdot 1_{j\neq{ref}}^{\tau \leqslant t} - \gamma^{d}_{j, t-1,\tau} \cdot 1_{j\neq{ref}}^{\tau \leqslant  t-1} \\
\end{align*}

Finalmente la restricción completa se muestra a contiuación:

%\end{comment}

\begin{dmath*}
    -r^{down}_{ref} \leqslant \sum_{q} \left ( \bar{g}^{w}_{q, t} - \bar{g}^{w}_{q, t-1} \right) + \sum_{p} \left ( \bar{g}^{s}_{p, t} - \bar{g}^{s}_{p, t-1} \right ) + \sum_{j\neq{ref}} \left ( g^{0}_{j,t} - g^{0}_{j,t-1} \right) - \sum_{i} \left (\bar{d}_{i,t} - \bar{d}_{i,t-1} \right ) + \sum_{\tau \leqslant t}\sum_{j} \left ( \sum_{p}u^{rp,s,ref}_{j,t,p,\tau} + \sum_{q}u^{rp,w,ref}_{j,t,q,\tau} + \sum_{i}u^{rp,d,ref}_{i,t,\tau}\right ) \leqslant r^{up}_{ref} 
\end{dmath*}

\begin{align*}
    -u^{rp,s,ref}_{j,t,p,\tau} \leqslant &  \bar{e}^{s,max}_{p,\tau} \left ( 1_{\tau = t}^{j = ref} - 1_{\tau = t-1}^{j = ref} + \gamma^{s}_{j, t, p, \tau}\cdot 1_{j\neq{ref}}^{\tau \leqslant t} - \gamma^{s}_{j, t-1, p, \tau} \cdot 1_{j\neq{ref}}^{\tau \leqslant t-1} \right )& \leqslant u^{rp,s,ref}_{j,t,p,\tau}\\
    & \\
    -u^{rp,w,ref}_{j,t,q,\tau} \leqslant & \bar{e}^{w,max}_{q,\tau} \left( 1_{\tau = t}^{j = ref} - 1_{\tau = t-1}^{j = ref} + \gamma^{w}_{j, t, q, \tau}\cdot 1_{j\neq{ref}}^{\tau \leqslant t} - \gamma^{w}_{j, t-1, q, \tau} \cdot 1_{j\neq{ref}}^{\tau \leqslant t-1} \right ) & \leqslant u^{rp,w,ref}_{j,t,q,\tau} \\
    & \\
    -u^{rp,d,ref}_{i,t,\tau} \leqslant & \bar{e}^{d,max}_{i, t} \left (  - 1_{\tau = t }^{ j = ref} + 1_{\tau = t-1 }^{j = ref} + \gamma^{d}_{j, t,\tau} \cdot 1_{j\neq{ref}}^{\tau \leqslant t} - \gamma^{d}_{j, t-1,\tau} \cdot 1_{j\neq{ref}}^{\tau \leqslant  t-1} \right ) & \leqslant u^{rp,d,ref}_{i,t,\tau} \\
\end{align*}